{
  "surah_id": "88",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "88:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ أَتَىٰكَ حَدِيثُ ٱلْغَٰشِيَةِ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "نَّاعِمَةٌ",
            "كَيْفَ",
            "هَلْ",
            "حَامِيَةً"
          ],
          "translation": "Has"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "هَلْ _____ حَدِيثُ ٱلْغَٰشِيَةِ",
          "answer": "أَتَىٰكَ",
          "options": [
            "أَتَىٰكَ",
            "لَهُمْ",
            "وَنَمَارِقُ",
            "وَإِلَى"
          ],
          "translation": "(there) come to you"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "هَلْ أَتَىٰكَ _____ ٱلْغَٰشِيَةِ",
          "answer": "حَدِيثُ",
          "options": [
            "ﰉ",
            "فِيهَا",
            "إِلَيْنَآ",
            "حَدِيثُ"
          ],
          "translation": "(the) news"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "هَلْ أَتَىٰكَ حَدِيثُ _____",
          "answer": "ٱلْغَٰشِيَةِ",
          "options": [
            "هَلْ",
            "مَصْفُوفَةٌ",
            "إِلَى",
            "ٱلْغَٰشِيَةِ"
          ],
          "translation": "(of) the Overwhelming"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "88:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 5,
          "question": "_____ يَوْمَئِذٍ خَٰشِعَةٌ",
          "answer": "وُجُوهٌ",
          "options": [
            "إِيَابَهُمْ",
            "إِلَى",
            "ﰁ",
            "وُجُوهٌ"
          ],
          "translation": "Faces"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "وُجُوهٌ _____ خَٰشِعَةٌ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "أَتَىٰكَ",
            "عَالِيَةٍ"
          ],
          "translation": "that Day"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "وُجُوهٌ يَوْمَئِذٍ _____",
          "answer": "خَٰشِعَةٌ",
          "options": [
            "خَٰشِعَةٌ",
            "إِيَابَهُمْ",
            "مَصْفُوفَةٌ",
            "سُرُرٌ"
          ],
          "translation": "(will be) humbled"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "88:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 8,
          "question": "_____ نَّاصِبَةٌ",
          "answer": "عَامِلَةٌ",
          "options": [
            "يُسْمِنُ",
            "عَامِلَةٌ",
            "مِنْ",
            "خَٰشِعَةٌ"
          ],
          "translation": "Laboring"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "عَامِلَةٌ _____",
          "answer": "نَّاصِبَةٌ",
          "options": [
            "نَّاصِبَةٌ",
            "سُرُرٌ",
            "يَنظُرُونَ",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "exhausted"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "88:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 10,
          "question": "_____ نَارًا حَامِيَةً",
          "answer": "تَصْلَىٰ",
          "options": [
            "إِيَابَهُمْ",
            "وَلَا",
            "تَصْلَىٰ",
            "ﰕ"
          ],
          "translation": "They will burn"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "تَصْلَىٰ _____ حَامِيَةً",
          "answer": "نَارًا",
          "options": [
            "لِّسَعْيِهَا",
            "كَيْفَ",
            "ٱلْجِبَالِ",
            "نَارًا"
          ],
          "translation": "(in) a Fire"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "تَصْلَىٰ نَارًا _____",
          "answer": "حَامِيَةً",
          "options": [
            "هَلْ",
            "ٱللَّهُ",
            "كَيْفَ",
            "حَامِيَةً"
          ],
          "translation": "intensely hot"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "88:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 13,
          "question": "_____ مِنْ عَيْنٍ ءَانِيَةٍ",
          "answer": "تُسْقَىٰ",
          "options": [
            "مَّوْضُوعَةٌ",
            "تُسْقَىٰ",
            "طَعَامٌ",
            "إِلَيْنَآ"
          ],
          "translation": "They will be given to drink"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "تُسْقَىٰ _____ عَيْنٍ ءَانِيَةٍ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "حِسَابَهُم",
            "مِنْ",
            "ثُمَّ",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "تُسْقَىٰ مِنْ _____ ءَانِيَةٍ",
          "answer": "عَيْنٍ",
          "options": [
            "ﰙ",
            "طَعَامٌ",
            "ٱلْجِبَالِ",
            "عَيْنٍ"
          ],
          "translation": "a spring"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "تُسْقَىٰ مِنْ عَيْنٍ _____",
          "answer": "ءَانِيَةٍ",
          "options": [
            "ٱلْجِبَالِ",
            "ءَانِيَةٍ",
            "عَيْنٌ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "boiling"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "88:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 17,
          "question": "_____ لَهُمْ طَعَامٌ إِلَّا مِن ضَرِيعٍ",
          "answer": "لَّيْسَ",
          "options": [
            "لَّيْسَ",
            "ﰅ",
            "وَنَمَارِقُ",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "Not is"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "لَّيْسَ _____ طَعَامٌ إِلَّا مِن ضَرِيعٍ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "فَيُعَذِّبُهُ",
            "ﰇ",
            "يُسْمِنُ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "لَّيْسَ لَهُمْ _____ إِلَّا مِن ضَرِيعٍ",
          "answer": "طَعَامٌ",
          "options": [
            "إِنَّمَآ",
            "تَسْمَعُ",
            "إِنَّ",
            "طَعَامٌ"
          ],
          "translation": "food"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "لَّيْسَ لَهُمْ طَعَامٌ _____ مِن ضَرِيعٍ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "عَيْنٍ",
            "ﰀ",
            "إِلَّا",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "لَّيْسَ لَهُمْ طَعَامٌ إِلَّا _____ ضَرِيعٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "لَّا",
            "مِن",
            "يُسْمِنُ",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "لَّيْسَ لَهُمْ طَعَامٌ إِلَّا مِن _____",
          "answer": "ضَرِيعٍ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "ضَرِيعٍ",
            "ﰇ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "a bitter thorny plant"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "88:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 23,
          "question": "_____ يُسْمِنُ وَلَا يُغْنِى مِن جُوعٍ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "ﰀ",
            "لَّا",
            "ضَرِيعٍ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "لَّا _____ وَلَا يُغْنِى مِن جُوعٍ",
          "answer": "يُسْمِنُ",
          "options": [
            "مَبْثُوثَةٌ",
            "مَصْفُوفَةٌ",
            "يُسْمِنُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "it nourishes"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "لَّا يُسْمِنُ _____ يُغْنِى مِن جُوعٍ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "يَنظُرُونَ",
            "وَلَا",
            "إِلَيْنَآ",
            "نَارًا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "لَّا يُسْمِنُ وَلَا _____ مِن جُوعٍ",
          "answer": "يُغْنِى",
          "options": [
            "ﰔ",
            "يُغْنِى",
            "ءَانِيَةٍ",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "it avails"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "لَّا يُسْمِنُ وَلَا يُغْنِى _____ جُوعٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "لَٰغِيَةً",
            "ﰋ",
            "ﰉ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "لَّا يُسْمِنُ وَلَا يُغْنِى مِن _____",
          "answer": "جُوعٍ",
          "options": [
            "نَّاعِمَةٌ",
            "مُذَكِّرٌ",
            "ﰈ",
            "جُوعٍ"
          ],
          "translation": "hunger"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "88:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 29,
          "question": "_____ يَوْمَئِذٍ نَّاعِمَةٌ",
          "answer": "وُجُوهٌ",
          "options": [
            "وَأَكْوَابٌ",
            "وُجُوهٌ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "Faces"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "وُجُوهٌ _____ نَّاعِمَةٌ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "نُصِبَتْ",
            "فَيُعَذِّبُهُ",
            "مَّوْضُوعَةٌ"
          ],
          "translation": "that Day"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "وُجُوهٌ يَوْمَئِذٍ _____",
          "answer": "نَّاعِمَةٌ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "ﰂ",
            "إِلَيْنَآ",
            "نَّاعِمَةٌ"
          ],
          "translation": "(will be) joyful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "88:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 32,
          "question": "_____ رَاضِيَةٌ",
          "answer": "لِّسَعْيِهَا",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "جَنَّةٍ",
            "ٱلْجِبَالِ",
            "لِّسَعْيِهَا"
          ],
          "translation": "With their effort"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "لِّسَعْيِهَا _____",
          "answer": "رَاضِيَةٌ",
          "options": [
            "رَاضِيَةٌ",
            "وَإِلَى",
            "ﰈ",
            "ٱلْعَذَابَ"
          ],
          "translation": "satisfied"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "88:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 34,
          "question": "_____ جَنَّةٍ عَالِيَةٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "إِنَّمَآ",
            "لَّا",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "In"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "فِى _____ عَالِيَةٍ",
          "answer": "جَنَّةٍ",
          "options": [
            "يُسْمِنُ",
            "لَٰغِيَةً",
            "ﰒ",
            "جَنَّةٍ"
          ],
          "translation": "a garden"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "فِى جَنَّةٍ _____",
          "answer": "عَالِيَةٍ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "مِن",
            "إِنَّمَآ",
            "عَالِيَةٍ"
          ],
          "translation": "elevated"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "88:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 37,
          "question": "_____ تَسْمَعُ فِيهَا لَٰغِيَةً",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "وَإِلَى",
            "ﰘ",
            "لَّا",
            "ﰋ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "لَّا _____ فِيهَا لَٰغِيَةً",
          "answer": "تَسْمَعُ",
          "options": [
            "تَوَلَّىٰ",
            "تَسْمَعُ",
            "فِيهَا",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "they will hear"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "لَّا تَسْمَعُ _____ لَٰغِيَةً",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "عَيْنٌ",
            "فِيهَا",
            "طَعَامٌ",
            "ءَانِيَةٍ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "لَّا تَسْمَعُ فِيهَا _____",
          "answer": "لَٰغِيَةً",
          "options": [
            "إِنَّمَآ",
            "لَٰغِيَةً",
            "تَسْمَعُ",
            "لَّسْتَ"
          ],
          "translation": "vain talk"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "88:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 41,
          "question": "_____ عَيْنٌ جَارِيَةٌ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "فِيهَا",
            "مِن",
            "تَوَلَّىٰ"
          ],
          "translation": "Therein"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "فِيهَا _____ جَارِيَةٌ",
          "answer": "عَيْنٌ",
          "options": [
            "لَّا",
            "وَنَمَارِقُ",
            "إِلَيْنَآ",
            "عَيْنٌ"
          ],
          "translation": "(will be) a spring"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "فِيهَا عَيْنٌ _____",
          "answer": "جَارِيَةٌ",
          "options": [
            "ءَانِيَةٍ",
            "جَارِيَةٌ",
            "ﰏ",
            "ﰖ"
          ],
          "translation": "flowing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "88:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 44,
          "question": "_____ سُرُرٌ مَّرْفُوعَةٌ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "تَصْلَىٰ",
            "فِيهَا",
            "خُلِقَتْ",
            "مَّوْضُوعَةٌ"
          ],
          "translation": "Therein"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "فِيهَا _____ مَّرْفُوعَةٌ",
          "answer": "سُرُرٌ",
          "options": [
            "سُرُرٌ",
            "وَنَمَارِقُ",
            "ﰕ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "(will be) thrones"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "فِيهَا سُرُرٌ _____",
          "answer": "مَّرْفُوعَةٌ",
          "options": [
            "وَنَمَارِقُ",
            "ﰊ",
            "لَّسْتَ",
            "مَّرْفُوعَةٌ"
          ],
          "translation": "raised high"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "88:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 47,
          "question": "_____ مَّوْضُوعَةٌ",
          "answer": "وَأَكْوَابٌ",
          "options": [
            "ﰁ",
            "تَوَلَّىٰ",
            "وَأَكْوَابٌ",
            "لِّسَعْيِهَا"
          ],
          "translation": "And cups"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "وَأَكْوَابٌ _____",
          "answer": "مَّوْضُوعَةٌ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابَ",
            "رُفِعَتْ",
            "عَلَيْنَا",
            "مَّوْضُوعَةٌ"
          ],
          "translation": "put in place"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "88:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 49,
          "question": "_____ مَصْفُوفَةٌ",
          "answer": "وَنَمَارِقُ",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "وَنَمَارِقُ",
            "نَارًا",
            "عَامِلَةٌ"
          ],
          "translation": "And cushions"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "وَنَمَارِقُ _____",
          "answer": "مَصْفُوفَةٌ",
          "options": [
            "ﰘ",
            "ﰎ",
            "نَّاصِبَةٌ",
            "مَصْفُوفَةٌ"
          ],
          "translation": "lined up"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "88:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 51,
          "question": "_____ مَبْثُوثَةٌ",
          "answer": "وَزَرَابِىُّ",
          "options": [
            "ﰆ",
            "وَزَرَابِىُّ",
            "فِيهَا",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "And carpets"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "وَزَرَابِىُّ _____",
          "answer": "مَبْثُوثَةٌ",
          "options": [
            "مَبْثُوثَةٌ",
            "ﰇ",
            "لَّيْسَ",
            "لَٰغِيَةً"
          ],
          "translation": "spread out"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "88:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 53,
          "question": "_____ يَنظُرُونَ إِلَى ٱلْإِبِلِ كَيْفَ خُلِقَتْ",
          "answer": "أَفَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "أَفَلَا",
            "جَنَّةٍ",
            "تَوَلَّىٰ"
          ],
          "translation": "Then do not"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "أَفَلَا _____ إِلَى ٱلْإِبِلِ كَيْفَ خُلِقَتْ",
          "answer": "يَنظُرُونَ",
          "options": [
            "فَيُعَذِّبُهُ",
            "ﰐ",
            "يَنظُرُونَ",
            "يَوْمَئِذٍ"
          ],
          "translation": "they look"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "أَفَلَا يَنظُرُونَ _____ ٱلْإِبِلِ كَيْفَ خُلِقَتْ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "إِلَى",
            "ﰍ",
            "وَإِلَى"
          ],
          "translation": "towards"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "أَفَلَا يَنظُرُونَ إِلَى _____ كَيْفَ خُلِقَتْ",
          "answer": "ٱلْإِبِلِ",
          "options": [
            "وَأَكْوَابٌ",
            "ٱلْإِبِلِ",
            "ﰕ",
            "إِنَّمَآ"
          ],
          "translation": "the camels"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "أَفَلَا يَنظُرُونَ إِلَى ٱلْإِبِلِ _____ خُلِقَتْ",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "ﰌ",
            "إِلَّا",
            "كَيْفَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "أَفَلَا يَنظُرُونَ إِلَى ٱلْإِبِلِ كَيْفَ _____",
          "answer": "خُلِقَتْ",
          "options": [
            "يُغْنِى",
            "خُلِقَتْ",
            "ﰏ",
            "كَيْفَ"
          ],
          "translation": "they are created"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "88:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 59,
          "question": "_____ ٱلسَّمَآءِ كَيْفَ رُفِعَتْ",
          "answer": "وَإِلَى",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "وَإِلَى",
            "رَاضِيَةٌ",
            "كَيْفَ"
          ],
          "translation": "And towards"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "وَإِلَى _____ كَيْفَ رُفِعَتْ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "مِن",
            "لَّيْسَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "the sky"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "وَإِلَى ٱلسَّمَآءِ _____ رُفِعَتْ",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "لِّسَعْيِهَا",
            "نَارًا",
            "وُجُوهٌ"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "وَإِلَى ٱلسَّمَآءِ كَيْفَ _____",
          "answer": "رُفِعَتْ",
          "options": [
            "إِنَّمَآ",
            "رُفِعَتْ",
            "فِيهَا",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "it is raised"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "88:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 63,
          "question": "_____ ٱلْجِبَالِ كَيْفَ نُصِبَتْ",
          "answer": "وَإِلَى",
          "options": [
            "وَإِلَى",
            "ﰔ",
            "وُجُوهٌ",
            "مَّرْفُوعَةٌ"
          ],
          "translation": "And towards"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "وَإِلَى _____ كَيْفَ نُصِبَتْ",
          "answer": "ٱلْجِبَالِ",
          "options": [
            "ٱلْجِبَالِ",
            "ﰊ",
            "سُطِحَتْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "the mountains"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "وَإِلَى ٱلْجِبَالِ _____ نُصِبَتْ",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "ﰐ",
            "وُجُوهٌ",
            "ﰃ",
            "كَيْفَ"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "وَإِلَى ٱلْجِبَالِ كَيْفَ _____",
          "answer": "نُصِبَتْ",
          "options": [
            "نُصِبَتْ",
            "تُسْقَىٰ",
            "وُجُوهٌ",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "they are fixed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "88:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 67,
          "question": "_____ ٱلْأَرْضِ كَيْفَ سُطِحَتْ",
          "answer": "وَإِلَى",
          "options": [
            "هَلْ",
            "كَيْفَ",
            "ضَرِيعٍ",
            "وَإِلَى"
          ],
          "translation": "And towards"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "وَإِلَى _____ كَيْفَ سُطِحَتْ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "وَكَفَرَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ﰍ",
            "لَٰغِيَةً"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "وَإِلَى ٱلْأَرْضِ _____ سُطِحَتْ",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "ﰆ",
            "لَّا",
            "فَذَكِّرْ"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "وَإِلَى ٱلْأَرْضِ كَيْفَ _____",
          "answer": "سُطِحَتْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِم",
            "جَارِيَةٌ",
            "سُطِحَتْ",
            "جَنَّةٍ"
          ],
          "translation": "it is spread out"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "88:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 71,
          "question": "_____ إِنَّمَآ أَنتَ مُذَكِّرٌ",
          "answer": "فَذَكِّرْ",
          "options": [
            "ﰃ",
            "وَإِلَى",
            "فَذَكِّرْ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "So remind"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "فَذَكِّرْ _____ أَنتَ مُذَكِّرٌ",
          "answer": "إِنَّمَآ",
          "options": [
            "إِنَّمَآ",
            "ٱلْأَكْبَرَ",
            "لَّيْسَ",
            "وَنَمَارِقُ"
          ],
          "translation": "only"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "فَذَكِّرْ إِنَّمَآ _____ مُذَكِّرٌ",
          "answer": "أَنتَ",
          "options": [
            "أَنتَ",
            "ٱلْجِبَالِ",
            "ﰓ",
            "عَلَيْهِم"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "فَذَكِّرْ إِنَّمَآ أَنتَ _____",
          "answer": "مُذَكِّرٌ",
          "options": [
            "مُذَكِّرٌ",
            "مَّوْضُوعَةٌ",
            "ثُمَّ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "(are) a reminder"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "88:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 75,
          "question": "_____ عَلَيْهِم بِمُصَيْطِرٍ",
          "answer": "لَّسْتَ",
          "options": [
            "يُغْنِى",
            "ﰃ",
            "لَّسْتَ",
            "وُجُوهٌ"
          ],
          "translation": "You are not"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "لَّسْتَ _____ بِمُصَيْطِرٍ",
          "answer": "عَلَيْهِم",
          "options": [
            "وَلَا",
            "عَلَيْهِم",
            "وُجُوهٌ",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "over them"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "لَّسْتَ عَلَيْهِم _____",
          "answer": "بِمُصَيْطِرٍ",
          "options": [
            "بِمُصَيْطِرٍ",
            "وَنَمَارِقُ",
            "ﰖ",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "a controller"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "88:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 78,
          "question": "_____ مَن تَوَلَّىٰ وَكَفَرَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "مِن",
            "ﰂ",
            "وَنَمَارِقُ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "But"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "إِلَّا _____ تَوَلَّىٰ وَكَفَرَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "ﰔ",
            "لَّسْتَ",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "whoever"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "إِلَّا مَن _____ وَكَفَرَ",
          "answer": "تَوَلَّىٰ",
          "options": [
            "ءَانِيَةٍ",
            "إِلَيْنَآ",
            "تَوَلَّىٰ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "turns away"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "إِلَّا مَن تَوَلَّىٰ _____",
          "answer": "وَكَفَرَ",
          "options": [
            "وَكَفَرَ",
            "عَيْنٍ",
            "جُوعٍ",
            "كَيْفَ"
          ],
          "translation": "and disbelieves"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "88:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 82,
          "question": "_____ ٱللَّهُ ٱلْعَذَابَ ٱلْأَكْبَرَ",
          "answer": "فَيُعَذِّبُهُ",
          "options": [
            "هَلْ",
            "ﰑ",
            "نَارًا",
            "فَيُعَذِّبُهُ"
          ],
          "translation": "Then will punish him"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "فَيُعَذِّبُهُ _____ ٱلْعَذَابَ ٱلْأَكْبَرَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "لَّا",
            "وَلَا",
            "ﰋ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "فَيُعَذِّبُهُ ٱللَّهُ _____ ٱلْأَكْبَرَ",
          "answer": "ٱلْعَذَابَ",
          "options": [
            "لَّيْسَ",
            "وَإِلَى",
            "ٱلْعَذَابَ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "(with) the punishment"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "فَيُعَذِّبُهُ ٱللَّهُ ٱلْعَذَابَ _____",
          "answer": "ٱلْأَكْبَرَ",
          "options": [
            "تَوَلَّىٰ",
            "حِسَابَهُم",
            "وَإِلَى",
            "ٱلْأَكْبَرَ"
          ],
          "translation": "greatest"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "88:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 86,
          "question": "_____ إِلَيْنَآ إِيَابَهُمْ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "يُغْنِى",
            "عَيْنٌ",
            "إِنَّ",
            "رَاضِيَةٌ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "إِنَّ _____ إِيَابَهُمْ",
          "answer": "إِلَيْنَآ",
          "options": [
            "مَّرْفُوعَةٌ",
            "تَصْلَىٰ",
            "إِلَيْنَآ",
            "لَّيْسَ"
          ],
          "translation": "to Us"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "إِنَّ إِلَيْنَآ _____",
          "answer": "إِيَابَهُمْ",
          "options": [
            "عَالِيَةٍ",
            "كَيْفَ",
            "إِيَابَهُمْ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "(will be) their return"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "88:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 89,
          "question": "_____ إِنَّ عَلَيْنَا حِسَابَهُم",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ﰑ",
            "جُوعٍ",
            "وَإِلَى",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "ثُمَّ _____ عَلَيْنَا حِسَابَهُم",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "مَن",
            "رُفِعَتْ",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "indeed"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "ثُمَّ إِنَّ _____ حِسَابَهُم",
          "answer": "عَلَيْنَا",
          "options": [
            "بِمُصَيْطِرٍ",
            "عَلَيْنَا",
            "ﰊ",
            "فَذَكِّرْ"
          ],
          "translation": "upon Us"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "ثُمَّ إِنَّ عَلَيْنَا _____",
          "answer": "حِسَابَهُم",
          "options": [
            "يَنظُرُونَ",
            "عَلَيْنَا",
            "حِسَابَهُم",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "(is) their account"
        }
      ]
    }
  ]
}